{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_030829",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-02-09",
        "domain": "자연관광",
        "title": "능강계곡, 얼음골"
    },
    "text": "夏にも氷が幼いところで、綾江渓谷と氷谷がある。 氷谷から清風面に行くと、涼しくて広い清風湖畔に出会うことができる。 清風大橋を渡らずに清風湖を右側に置いて山腹の舗装道路を走ればESリゾートに出会うことができる。 ここを過ぎると、道しるべ式の正房寺に出会うことができる。 正房寺から左に行くと、錦繍山から発源する陵江渓谷に出会うことができる。 ここには三伏塩川にだけ氷が出る氷穴がある。 陵江渓谷は松林の間に水が曲がり滝が降り注ぐ絶景を成している。 冬季には岩と水が凍って氷が出る漢陽地として知られている。 初伏には最も多くの氷が形成され、中伏には岩の隙間に氷があり、末伏には岩を取り出して掘り出さなければならない。 氷を食べると万病に効くと言って、多くの避暑客が訪れるところだ。 ここから発源した水路は、チョンソルで茂った森の間を流れ、清風湖に流れる。 渓谷の左稜線には新羅文武王義湘大師が創建した正房寺があり、清風湖を見下ろすことができる。 氷谷のような地形は、崖錐という地質学上の現象に分類される。 崖錐は重力によって風化産物が積もって作られた地形で、主に主氷河気候下で風化作用によって発達する。 ここでは結氷現象が季節と正反対に現れ、これは岩石の中に隙間が多くできるためだ。 夏にもこの崖錐斜面から冷気が出る現象が発生し、道路の交通を妨害する恐れがある。",
    "QA": [
        {
            "question": "清風湖畔には何がありますか？",
            "answer": "涼しくて広い清風湖畔に出会うことができます。"
        },
        {
            "question": "ESリゾートに行くためには、どのように道を走れば良いですか？",
            "answer": "清風大橋を渡らずに清風湖を右側に置いて山腹の舗装道路を走ればESリゾートに出会うことができます。"
        },
        {
            "question": "陵江渓谷で何が発生しますか？",
            "answer": "陵江渓谷は松林の間に水が曲がり滝が降り注ぐ絶景を成しており、冬季には岩と水が凍って氷が出る漢陽地として知られています。"
        },
        {
            "question": "氷谷から清風面に行くと、何がありますか？",
            "answer": "清風湖畔に出会うことができます。"
        },
        {
            "question": "氷谷と綾江渓谷の間には何がありますか？",
            "answer": "ESリゾートに出会うことができます。"
        },
        {
            "question": "氷穴があるのはどこですか？",
            "answer": "陵江渓谷に発源する三伏塩川にだけ氷が出る氷穴があります。"
        },
        {
            "question": "氷を食べると何が効くと言われていますか？",
            "answer": "氷を食べると万病に効くと言われており、多くの避暑客が訪れます。"
        },
        {
            "question": "水路はどこから発源していますか？",
            "answer": "陵江渓谷から発源した水路は、チョンソルで茂った森の間を流れ、清風湖に流れています。"
        },
        {
            "question": "崖錐とは何ですか？",
            "answer": "崖錐は重力によって風化産物が積もって作られた地形で、風化作用によって発達する地形の一つです。"
        },
        {
            "question": "崖錐斜面から発生する現象は何ですか？",
            "answer": "夏にもこの崖錐斜面から冷気が出る現象が発生し、道路の交通を妨害する恐れがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 383
    }
}